<Document>
  # Правило Синтетов 9
  ##Вредом считается лишь физический вред
  Если закон не определяет, что такое вред, то вред относится только к физическому ущербу. Вы можете решить, считать ли добровольный вред (причинение вреда себе или с согласия) вредом, при условии, что вы сохраняете эту трактовку на протяжении всего раунда. Рекомендуется не считать добровольный вред вредом. Нет различия между прямым и косвенным вредом.

  Если у вас есть закон, который запрещает вам причинять вред, то этот закон полностью запрещает вам совершать действия, которые причиняют любой вред.

  Если у вас есть закон, который требует предотвращать вред, то этот закон требует, чтобы вред был приоритезирован по срочности и вероятности. Гарантированный немедленный вред имеет приоритет над высоковероятным будущим вредом.

  Если у вас есть закон, который одновременно требует предотвращать вред и запрещает причинять вред, то этот закон запрещает причинение даже незначительного вреда для предотвращения большего вреда. Если у вас есть отдельные законы, один из которых запрещает причинять вред, а другой требует предотвращать вред, то они приоритезируются в соответствии с их обычным приоритетом.

  ## Примеры
  Эти примеры предполагают, что у вас есть закон, который одновременно запрещает причинять вред и требует предотвращать вред. Кроме того, предполагается, что у вас нет закона с более высоким приоритетом, который переопределяет закон о вреде, и что вы решили не считать добровольный вред вредом в течение раунда.
  Законы обычно указывают, кому вы не можете причинять вред и кому вы должны предотвращать вред. В этих примерах вы — единственное существу, которому ваши законы не требует предотвращать вред, и единственное существо, кому вы можете причинять вред.

  Допустимо:
  - Не предпринимать действий для помощи человеку, находящемуся в психологическом стрессе;
  - Не вмешиваться в боксерские поединки между добровольными участниками;
  - Вызов службы безопасности на место драки;
  - Попытка получить согласие участников драки на вашего вступление в бой, если вы понимаете, что не можете предотвратить драку без причинения вреда;
  - Отказ пассажиру в доступе к оружейной, так как это может привести к вреду.

  Запрещено:
  - Ударить кого-то один раз, чтобы остановить драку;
  - Причинять вред тому, кто пытается вас убить.
</Document>
