<Document>
  # Правило Важных Ролей 1
  ##Подавайте пример, если играете за командование или службу безопасности
  Все роли командования и службы безопасности подчиняются более строгой интерпретации правил.
  - Роли командования не являются ролями для новичков. Члены командования должны быть компетентными.
  - Роли службы безопасности не предназначены для неопытных игроков. От членов службы безопасности ожидается знание основ игры и более глубокое понимание правил сервера, чем у новичков.
  - Не мешайте работе станции или экипажу и не оказывайте общего негативного влияния на раунд, если вы член командования или службы безопасности.
  - Не злоупотребляйте своей властью как член командования или службы безопасности.

  ## Почему это важно?
  Члены командования и службы безопасности часто оказывают большее влияние на ход раунда, чем другие игроки. Например, капитан, который пытается обойти или нарушить правила, часто побуждает других на станции поступать так же. Шуточные объявления по станции от членов командования также часто приводят к тому, что остальная часть станции начинает вести себя аналогично. Когда члены командования и службы безопасности придерживаются высоких стандартов, остальная часть станции часто естественным образом следует их примеру.

  ## Примеры
  Допустимо:
  - Член службы безопасности принимает взятку, чтобы доставить безопасные пончики заключенному, которому глава службы безопасности приказал выдавать только дешевые закуски;
  - Капитан использует объявление по станции, чтобы признаться в постыдной ошибке, которую он совершил во время смены;
  - В координации с главой службы безопасности капитан объявляет, что станция признает право на ношение оружия, поэтому все члены экипажа могут получить дезаблер в службе безопасности;
  - Старший инженер выдает инженеру портативный монитор энергопитания, чтобы помочь ему выполнять свою работу;
  - Агент Синдиката держит члена экипажа в заложниках и угрожает убить его, если глава службы безопасности не отдаст ему свою ID карту. Видя, что других безопасных вариантов нет, глава службы безопасности отдает свою ID карту агенту, а затем начинает работать над её возвращением и поимкой агента, как только заложник будет в безопасности;
  - Ядерные оперативники атакуют станцию, поэтому капитан и глава персонала идут в оружейную и берут оружие;
  - Большинство командования голосует за увольнение капитана за вредные для станции действия, после чего глава службы безопасности понижает капитана;
  - Капитан повышает главу персонала до капитана, ввиду ухода в криосон;
  - Служба безопасности освобождает предателя из заключения в обмен на информацию о других предателях.

  Запрещено:
  - Член службы безопасности принимает взятку, чтобы проигнорировать преступление или помочь заключенному сбежать;
  - Капитан отправляет ASCII-арт с троллфейсом через объявления по станции;
  - Капитан объявляет, что вся контрабанда легальна;
  - Командование или служба безопасности разрешают использование контрабанды Синдиката вне чрезвычайных ситуаций;
  - Главный врач намеренно помогает агенту Синдиката выполнить его задачи;
  - Агент Синдиката убил 3 членов службы безопасности, поэтому глава службы безопасности предлагает ему сделку: он выбросит все оружие из оружейной в космос, если агент перестанет убивать;
  - Капитан идет в оружейную, берет оружие и выставляет его в своем офисе, не спрашивая никого, и приказывает не вмешиваться тем, кто задает вопросы;
  - Члены командования решают понизить капитана, чтобы получить больше власти для себя или в отместку за решение, которое им лично не понравилось, а не потому, что это решение действительно вредило станции;
  - Капитан повышает случайного члена экипажа до капитана;
  - Член командования выдает случайному члену экипажа значительный дополнительный доступ без причины, без необходимости или по дурной причине;
  - Член командования выдает случайному члену экипажа доступ к зоне высокой безопасности, например, оружейной или офису другого члена командования, без причины, без необходимости или по дурной причине;
  - Служба безопасности освобождает антагониста из тюрьмы в обмен на покупку для них контрабанды.
</Document>
