<Document>
# Правила Reserve Station

  Space Station 14 не похожа на большинство игр. Много правила разработаны для ролевого отыгрыша и не все правила являются интуитивно понятными. Пожалуйста, ознакомьтесь с правилами и убедитесь, что довольно точно поняли их. Если вы не уверены, что правильно понимаете некоторые правила - обратитесь к админам или задайте вопрос в Дискорд сервере. Админы будут относиться к вам так, будто вы уже прочитали правила, даже если это не так. 
  Некоторые правила обозначаются как абсолютные правила - за нарушение подобных админы могут наказывать без предупреждений перманентной блокировкой на сервере. 

  ## ОСНОВНЫЕ ПРАВИЛА
  Эти правила работают всегда, вне зависимости от того - идет сейчас раунд или нет.

  - [textlink="1. Не будь мудаком" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Следите за тем, что вы говорите" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Никакого эротического и шокирующего контента" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Не используйте ООС информацию и иные методы общения в игре" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Не пытайтесь обходить бан" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Используйте русский язык для общения" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Не используйте читы, макросы и игровые баги" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Используйте один игровой аккаунт" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Последнее слово за админом" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не злоупотребляйте и не игнорируйте сообщения админов" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не угрожайте администратором другим игрокам" link="RuleC11"]

  ## ПРАВИЛА РОЛЕВОЙ ИГРЫ
  Эти правила применяются только во время раунда. Раунд заканчивается только тогда, когда появляется итоговая сводка раунда. Все эти правила действуют в полной мере до момента появления сводки, даже если шаттл прибытия уже в пути.

  Режимы игры "Deathmatch" и "Sandbox" являются исключением из этих правил. Игроки, которые решают не следовать этим правилам, полностью ответственны за то, чтобы знать, активен ли в данный момент исключающий режим игры.

  Правила ролевой игры не применяются к призракам/наблюдателям, пока они находятся в этом статусе. Чат для мертвых считается внутриигровым каналом для общения вне роли (OOC).

  Для получения дополнительной информации о различных типах ролей ознакомьтесь со списком [textlink="типов ролей" link="RoleTypes"].

  - [textlink="1. Синтеты должны следовать правилам синтетов" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Фамильяры должны подчиняться своему хозяину" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Не используйте метагейминг, соблюдайте Метащиты" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не используйте LOOC или OOC для обмена информацией о текущем раунде" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Используйте реалистичные имена персонажей и не используйте имена известных людей" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Отыгрывайте нормального персонажа" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Соблюдайте разумную эскалацию" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Не мешайте прибытию новых игроков" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Не затягивайте раунд" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Не бросайте свою роль" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Придерживайтесь своей роли" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Слушайте вашего лидера" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Не стремитесь к получению или подготовке оборудования, не связанного с вашей должностью" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Не ведите себя как антагонист, если вы им не являетесь" link="RuleR14"]

  ## ПРАВИЛА АНТАГОНИСТОВ
  Вы являетесь антагонистом если игра явно говорит вам об этом. Для антагонистов большинство правил ролей действуют в ослабленном виде или вовсе перестают работать. Если правило не работает на антагониста об этом явно говорится в самом правиле.

  - [textlink="1. Как антагонист, будьте дружелюбны только к своей команде и не работайте против нее" link="RuleA1"]
  - [textlink="2. Как антагонист, не вызывайте чрезмерных смертей, разрушений или ущерба сверх ваших задач" link="RuleA2"]

  ## ПРАВИЛА ВАЖНЫХ РОЛЕЙ
  Вы являетесь важной ролью, если игра прямо говорит вам об этом при выборе роли в тексте бриффинга. Стандартно важными ролями являются все роли командования и службы безопасности. Призрачные роли, связанные с командованием и службой безопасности также считаются важными, если игра не говорит об обратном.

  - [textlink="1. Подавайте пример, если играете за командование или службу безопасности" link="RuleCom1"]
  - [textlink="2. Командование и служба безопасности должны соблюдать Космический Закон" link="RuleCom2"]

  ## ПРАВИЛА СИНТЕТОВ
  Вы считаетесь синтетом только в том случае, если игра явно и четко указывает вам на это. Для игроков, которые являются синтетом, правила синтетов имеют приоритет над всеми правилами ролевой игры в случае конфликтов. Однако правила синтетов не отменяют основные правила.

  - [textlink="1. Ваши законы являются вашими правилами" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Законы должны соблюдаться в порядке их приоритета" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Законы могут переопределять термины, используемые в других законах" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Вы не можете запрашивать или разрешать изменение ваших законов" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Вы свободный агент, если у вас нет законов" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Вы не обязаны выполнять крайне неразумные приказы" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Вы должны придерживаться одной интерпретации законов" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD определяет, кто является членом экипажа" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Вредом считается лишь физический вред" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Вы можете определять, как разрешать конфликты между приказами" link="RuleS10"]

</Document>
