<Document>
  # Правило Антагонистов 2
  ##Как антагонист, не вызывайте чрезмерных смертей, разрушений или ущерба сверх ваших задач
  Это правило не запрещает разумные шаги, необходимые для выполнения ваших задач. Как антагонист, вы всегда можете убить в случае добросовестной самообороны. Однако действия, направленные на постоянный вывод из раунда многих людей, которые больше не представляют для вас непосредственной угрозы, почти всегда считаются чрезмерными, даже если это делается для того, чтобы вас не обнаружили.

  Это правило не запрещает деятельность антагонистов, не связанную с задачами. Антагонисты могут вызывать уровень хаоса на станции, пропорциональный их задачам, даже если это напрямую не связано с их целями. Как антагонист, убийство одного человека за раунд само по себе не является нарушением этого правила.

  ## Исключения
  Задача "умереть славной смертью" позволяет антагонистам полностью игнорировать это правило.

  ## Примеры
  Допустимо:
  - Вывод из раунда игроков, которых вы должны убить по заданию;
  - Вызов массового хаоса и разрушений на станции как антагонист с задачей "умереть славной смертью";
  - Убийство любого, кого вы видите, как ядерный оперативник;
  - Вывод из раунда  одного человека, чтобы вы могли выдать себя за него и облегчить выполнение задачи на кражу;
  - Саботаж энергосистемы станции через 20 минут после начала раунда, чтобы вызвать шаттл, если вы выполнили все свои задачи и у вас есть задача сбежать на шаттле живым;
  - Саботаж энергосистемы отдела через 20 минут после начала раунда, чтобы облегчить выполнение задачи на кражу;
  - Постоянное удаление из раунда многих людей, которые продемонстрировали настойчивость и способность убить вас или помешать выполнению ваших задач.

  Запрещено:
  - Как предатель с 3 задачами на убийство, вывод из раунда игроков многих игроков, не связанных с вашими задачами, которые больше не представляют для вас непосредственной угрозы, даже если это делается для того, чтобы вас не обнаружили;
  - Установка электрифицированной решетки в технических тоннелях и использование ее для убийства любого, кто в нее попадет, в надежде, что одним из них окажется ваша цель;
  - Саботаж энергосистемы всей станции через 10 минут после начала раунда, чтобы облегчить выполнение задачи на кражу;
  - Выпуск сингулярности для вызова эвакуационного шаттла без полной уверенности того, что она улетит в космос и не убьет большую часть экипажа.
</Document>
