<Document>
  # Правило Ролевой Игры 7
  ##Соблюдайте разумную эскалацию
  Антагонисты полностью освобождены от правил эскалации. Не-антагонисты, находящиеся в конфликте с антагонистами, не освобождаются от этих правил. Эскалация обычно должна следовать шагам или паттернам типов конфликтов, подобным следующим:
  - Вербальный
  - Безвредный
  - Нелетальный
  - Летальный
  - Выводящий из раунда

  Все новые конфликты должны начинаться с первого шага. Игрок не должен переходить на более высокие уровни эскалации без соответствующей эскалации со стороны другого участника конфликта. Игроки могут пропускать шаги, чтобы соответствовать уровню эскалации другого участника, но почти никогда не должны пропускать шаги в других случаях. Игроки, пытающиеся деэскалировать конфликт, получат больше снисхождения при эскалации, если другая сторона продолжает эскалировать, несмотря на попытки деэскалации. Вы не обязаны пытаться деэскалировать конфликты, но у наблюдателей за вами в течение раунда или нескольких раундов не должно складываться впечатление, что ваша цель — постоянно эскалировать конфликты.

  Конфликты или эскалация могут быть косвенными. Когда кто-то крадет чужой ID, кража является прямой частью конфликта, но если жертва оказывается в ловушке из-за отсутствия ID для открытия двери, это также считается частью конфликта и эскалации. Не крадите ID у людей без причины.

  Эскалация не обязательно должна быть направлена на конкретного игрока, чтобы вовлечь его в конфликт. Ядерные оперативники, пытающиеся уничтожить станцию, считаются находящимися на уровне выводящего из раунда конфликта со всем экипажем станции. Тот, кто убивает станционного питомца, начинает некоторую степень конфликта со всем экипажем. Тот, кто убивает мышь, за которой ухаживал повар, начинает некоторую степень конфликта с этим поваром.

  Вы будете считаться нарушающим это правило, если эскалируете конфликт на основе плохого или необоснованного предположения.

  Конфликты почти никогда не должны достигать стадии "постоянно смертельного". Конфликты должны достигать этой стадии только в том случае, если другая сторона довела их до этого уровня, или если один и тот же конфликт несколько раз эскалировал до смертельной стадии в течение раунда.

  Если одна из сторон конфликта оказывается в критическом состоянии или умирает, сторона, ответственная за это, должна доставить их для лечения или в службу безопасности. Для конфликта это должно считаться спасением от смерти и должно деэскалировать конфликт. Если конфликт деэскалирован таким образом, обе стороны должны снова эскалировать до смертельной стадии, чтобы конфликт вернулся на этот уровень. Если конфликт не деэскалирован таким образом, то только победившей стороне понадобится снова эскалировать конфликт до летальной стадии.

  Служба безопасности может немедленно перейти к несмертельной силе, если это необходимо для ареста кого-либо.

  Люди, использующие или демонстрирующие предметы Синдиката, обычно могут считаться имеющими летальные намерения. Против человека с летальными намерениями можно немедленно эскалировать до летального уровня, за исключением случаев, когда у вас есть инструменты для безопасного задержания.

  ## Эскалация с участием животных
  See [textlink="Эскалация с участием животных" link="RuleR7-1"].

  ## Исключения
  Правила эскалации не применяются к неигровым персонажам, но игроки будут нести ответственность за нарушения правил, даже если они не осознают, что персонаж или животное управлялись другим игроком. Персонажи, у которых фиолетовый текст указывает на их кататоническое состояние, считаются неигровыми. Персонажи, отключившиеся от игры, все еще считаются игроками.

  ## Примеры типов конфликтов
  See [textlink="Примеры типов конфликтов" link="RuleR7-2"].

  ## Примеры ситуаций
  Эти примеры предполагают, что вы не являетесь антагонистом.

  Допустимо:
  - Игрок начинает бить вас, поэтому вы начинаете бить в ответ, пока он не остановится. Если он оказывается в критическом состоянии, вы прекращаете атаковать и доставляете его в бриг или медицинский отдел.
  - Вы подшучиваете над клоуном, который затем бросает в вас пирог и крадет вашу обувь. Вы подскальзываете клоуна и крадете его маску.
  - Вы — офицер безопасности и приказываете кому-то остановиться для допроса. Он убегает, поэтому вы используете станнер, чтобы оглушить и надеть на него наручники.
  - Вы — офицер безопасности и видите кого-то в скафандре Синдиката, поэтому вы стреляете в него до критического состояния, надеваете наручники и доставляете в службу безопасности.
  - Вы — член экипажа и видите кого-то в кроваво-красном скафандре, поэтому убиваете его.
  - Неавторизованный человек проникает в зону высокого риска на станции, например, в оружейную или атмосферный отдел, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Незначительное причинение неудобств кому-либо ради своей выгоды.
  - Как антагонист, убийство того, кто встал у вас на пути.
  - Как антагонист, убийство того, кто не дал вам то, что вы хотели.
  - Повар и бармен достигают летального уровня конфликта через соответствующую эскалацию. Повар доводит бармена до критического состояния и не доставляет его в медотсек или службу безопасности. Бармен сразу же пытается довести повара до критического состояния при следующей встрече.
  - Повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта через соответствующую эскалацию. Повар доводит бармена до критического состояния и не доставляет его в медотсек или службу безопасности. Повар оскорбляет бармена при следующей встрече.

  Запрещено:
  - Игрок начинает бить вас, поэтому вы гиббаете его тело.
  - Клоун бросает в вас пирог и крадет вашу обувь, поэтому вы закалываете его отверткой до критического состояния.
  - Вы — офицер безопасности и приказываете кому-то остановиться для допроса. Он убегает, поэтому вы используете дубинку, чтобы избить его до критического состояния.
  - Авторизованный человек, которого вы безосновательно или небрежно считаете неавторизованным, проникает в зону высокого риска на станции, например, в оружейную или атмосферный отдел, поэтому вы атакуете его, пока он не уйдет.
  - Неавторизованный человек проникает в зону низкого риска на станции, например, в грузовой отдел, и вы начинаете атаковать его без какой-либо другой эскалации.
  - Постоянно подскальзывать офицеров службы безопасности в течение раунда только потому, что они — служба безопасности
  - Блокировать главу персонала в его офисе с помощью стен, потому что он не дал вам то, что вы просили.
  - Прятать чье-то тело, потому что он ударил вас ранее в раунде.
  - Досаждать бару или бармену, постоянно заходя туда, чтобы разбить их стаканы или мебель.
  - Начинать драки с людьми без причины.
  - Повар и бармен достигают смертельного уровня конфликта через соответствующую эскалацию. Повар доводит бармена до критического состояния и доставляет его в медотсек или службу безопасности. Бармен сразу же пытается довести повара до критического состояния при следующей встрече.
</Document>
