<Document>
  # Правила Ролевой Игры 3
  ##Не используйте метагейминг, соблюдайте Метащиты
  Информация, которая считается "защищенной", не может быть известна вашему персонажу во время раунда до тех пор, пока не выполнится "условие раскрытия". Это также означает, что ваш персонаж не может действовать на основе "защищенной" информации. Знание или использование защищенной информации до выполнения условия раскрытия называется метагеймингом.

  Условия раскрытия снимают защиту с информации на весь раунд, а не для конкретного случая. Это означает, что как только условие раскрытия выполнено в раунде, защита больше не действует ни в каких ситуациях до конца раунда.

  ## Никогда не раскрывается внутри роли (IC)
  Некоторые типы защищенной информации никогда не раскрываются внутри роли. Это означает, что ваш персонаж никогда не может действовать так, как если бы он знал об этой информации.

  К защищенной информации относятся:
  - Текущий режим игры и возможные антагонисты в этом режиме.
  - События из предыдущих раундов.
  - События, которые вы пережили, играя за другого персонажа.
  - Вся информация, связанная с игроком, а не с персонажем. (См. раздел "Метадружба и Метавражда" ниже.)
  - Вся информация, полученная, пока вы были мертвы или в режиме призрака.
  - Факт того, что раунд закончится.*

  ## Явно не защищено
  Следующие вещи явно не защищены. Если чего-то нет в этом списке, это не значит, что оно защищено, но если что-то есть в списке, то оно точно не защищено.
  - Факт того, что диск ядерной бомбы нужно защищать и что он может быть использован злоумышленником для уничтожения станции.
  - Предметы, имеющие высокую ценность или желаемые Синдикатом, и поэтому являющиеся вероятными целями кражи.
  - Идея о том, что любой агент Синдиката или другой злоумышленник имеет цели или задачи, которые он пытается выполнить.
  - Факт того, что Синдикат является врагом Nanotrasen и регулярно пытается отправлять тайных агентов для шпионажа, саботажа или атак на Nanotrasen.
  - Типичный внешний вид персонажа. Однако следует помнить, что несколько персонажей могут иметь одинаковые имена.
  - Факт того, что у Синдиката есть скрытые предметы, способные доставлять им вещи, и что эти предметы известны как аплинки.

  *Это не запрещает знать, что смена закончится, но запрещает такие действия, как подготовка к убийству людей на центральном командовании, когда правила ролевой игры перестают действовать.

  ## Ядерные оперативники

  Существование Ядерных оперативников, за исключением мифа, в который никто не стал бы верить, защищено.

  Факт того, что диск ядерной бомбы нужно защищать и что он может быть использован злоумышленником для уничтожения станции, не защищен.

  Это щит запрещает полномасштабную подготовку к обороне станции против Ядерных оперативников.

  Условия раскрытия для этого щита:
  - обнаружение кроваво-красного скафандра;
  - обнаружение шаттла ядерных оперативников;
  - имя или соответствующая экипировка оперативника;
  - объявление о начале войны;
  - если вы сами являетесь ядерным оперативником.

  ## Хамелеон-предметы

  Существование хамелеон-предметов защищено.

  Подозрение, что предмет поддельный или украденный, не защищено, но тестирование предметов или называние их хамелеон-предметами запрещено.

  Условия раскрытия для этого щита:
  - наблюдение, как кто-то изменяет хамелеон-предмет;
  - обнаружение голографических нановолокон;
  - ситуация, где никакое другое объяснение невозможно;
  - обнаружение разблокированного аплинка.

  ## Метадружба и Метавражда
  Предоставление предпочтений персонажу или игроку на основе информации, которую ваш персонаж не должен знать, считается метадружбой. Негативное отношение к персонажу или игроку на основе информации, которую ваш персонаж не должен знать, считается метавраждой.

  ## Примеры метадружбы
  Все эти примеры запрещены как минимум одним элементом метащита, который никогда не раскрывается внутри роли.
  - Предоставление персонажу дополнительного доступа или работы, потому что вы дружите с игроком, который играет за этого персонажа.
  - Доверие персонажу, потому что вы дружите с игроком, который играет за него.
  - Отказ от боя с персонажем, потому что вы дружите с игроком, который играет за него.
  - Игнорирование своей цели убить персонажа, потому что ваш персонаж и его персонаж подружились в предыдущем раунде.

  ## Примеры метавражды
  Все эти примеры запрещены как минимум одним элементом метащита, который никогда не раскрывается внутри роли.
  - Отказ в предоставлении дополнительного доступа или работы персонажу, потому что вы злитесь или не любите игрока, который играет за него.
  - Недоверие персонажу, потому что вы злитесь или не любите игрока, который играет за него.
  - Начало боя с персонажем из-за того, что он сделал в прошлом раунде.
  - Начало боя с персонажем, потому что он убил вас, когда вы играли за другого персонажа.
  - Целенаправленное преследование или издевательство над персонажем на основе чего-либо, что он сделал вне текущего раунда.
  - Целенаправленное преследование или издевательство над персонажем на основе чего-либо, что игрок сделал, не играя за этого персонажа.
</Document>
