<Document>
  # Правило Ролевой Игры 13
  ##Не стремитесь к получению или подготовке оборудования, не связанного с вашей ролью
  Это правило запрещает игрокам без причины собирать или готовить оборудование, оружие или инструменты, которые не имеют прямого отношения к их роли. Цель — избегать ситуаций, когда игроки накапливают преимущества для себя в ущерб интересам других игроков или атмосфере игры.

  Антагонисты полностью освобождены от этого правила.

  Если вы начинаете с предметом в начале раунда, то вы можете его оставить. Например, уборщик, начинающий с галош, не нарушает это правило, так как они действительно нужны для его работы.

  Базовые инструменты также не попадают под это правило, но не стоит их копить, и если вы знаете, что в вашем отделе уже есть несколько наборов и вам не нужно больше.

  Администрация сервера оставляет за собой право попросить вас уменьшить количество накопленных вами предметов, вызывающих заметные нарушения для остальных игроков.

  Допустимо:
  - Взятие оружия из оружейной, потому что существует угроза или станция находится в режиме красной тревоги;
  - Взятие наручников для вашего станнера;
  - Cбор предметов из технических тоннелей для вашей роли, чтобы построить боксерскую арену или подарить клоуну в знак примирения;
  - Запрос у атмосферных техников баллона с воздухом для шаттла или для самостоятельной заправки реактивных ранцев/баллонов;
  - Изготовление оружия для защиты от известной значительной угрозы;
  - Служба безопасности просит уборщика галоши, потому что их часто подскальзывают в течение раунда.

  Запрещено:
  - Взятие изолирующих перчаток в качестве врача без реальной причины;
  - Взятие оружия из оружейной, несмотря на отсутствие текущей угрозы или иной причины;
  - Изготовление оружия, бомб или смертельных ядов до того, как вы узнаете о какой-либо причине, по которой они могут понадобиться;
  - Предварительное прятание предметов-целей антагонистов или их защита с повышенной безопасностью, чем обычно требуется;
  - Изготовление или подготовка вещей для "конца раунда", когда шаттл стыкуется с Центральным Командованием;
  - Как капитан, передача вашей дополнительной ID-карты главе службы безопасности в начале раунда "для сохранности" или "на всякий случай";
  - Взятие галош или магнитных ботинок в начале раунда без веских причин.
</Document>
