<Document>
  # Правило Ролевой Игры 12
  ##Слушайте вашего лидера
  Капитан руководит всеми отделами и другими членами командования. Руководители отделов руководят членами своих отделов. Некоторые команды антагонистов имеют лидеров, например, командиры ядерных оперативников или главы революционеров. Вы не обязаны беспрекословно следовать приказам, данным вашими лидерами, но вы должны, как правило, позволять лидерам руководить и не сомневаться в их способности это делать. Вы можете игнорировать неразумные приказы, включая те, которые приведут к вашей смерти, если только вы не антагонист с заданием, требующим вашей смерти.

  Антагонисты, состоящие в команде, должны слушаться лидера своей команды. Антагонисты, состоящие в команде, не обязаны слушаться других лидеров, включая лидеров других команд антагонистов. Одиночные антагонисты не обязаны слушаться никаких лидеров вообще.

  ## Примеры
  Допустимо:
  - Предатель игнорирует приказы командира ядерных оперативников;
  - Антагонист игнорирует приказы капитана;
  - Инженер говорит старшему инженеру, что считает запуск сингулярности плохой идеей, но все равно выполняет приказ;
  - Инженер говорит старшему инженеру, что не знает, как правильно запустить сингулярность, поэтому отказывается выполнять приказ, но соглашается обучиться этому;
  - Атмосферный техник отказывается выполнять приказ капитана, который создаст опасную атмосферную ситуацию на станции;
  - Врач отказывается выполнять приказ старшего инженера о том, кому оказывать медицинскую помощь в первую очередь;
  - Революционер отказывается от самоубийственной миссии, предложенной главой революционеров;
  - Старший инженер не выполняет приказ капитана настроить резервное питание, потому что есть неотложная инженерная ситуация, которую нужно решить в первую очередь;
  - Капитан приказывает командованию отдать диск ядерной аутентификации ядерным оперативникам, поэтому командование арестовывает капитана и выбирает нового;
  - Научный руководитель приказывает ученым говорить "Да здравствует Nanotrasen!" каждый раз, когда они заходят в бар. Ученые говорят, что будут, но не выполняют приказ.

  Запрещено:
  - Ядерный оперативник игнорирует приказ командира оперативников, потому что ему не нравится план;
  - Старший инженер отказывается выполнять приказ капитана настроить резервное питание, потому что считает его ненужным;
  - Инженер отказывается выполнять приказ старший инженера установить сингулярность, потому что предпочитает другой источник энергии;
  - Инженер отказывается выполнять задачу, потому что не знает, как это сделать, и отказывается учиться без причины;
  - Глава революционеров приказывает революционерам слиться с толпой и не совершать ничего незаконного, пока им не скажут раскрыться. Вместо этого революционеры собирают оружие и атакуют службу безопасности.
</Document>
