<Document>
  # Правило Ролевой Игры 10
  ##Не бросайте свою роль
  Не присоединяйтесь к раунду в роли, которую вы не собираетесь отыгрывать. Не выбирайте роли антагонистов, если вы не собираетесь за них играть. Бросить роль означает не только покинуть игру, но и не выполнять задачи, которые ожидаются от этой роли. Члены командования почти всегда должны оставаться на станции до окончания смены шаттла. Это правило строже применяется к ролям командования и антагонистам и менее строго — к менее важным ролям, таким как ассистенты.

  Нарушения этого правила обычно приводят к временному или постоянному запрету на роли. Мы понимаем, что вам может понадобиться покинуть раунд раньше по тем или иным причинам. Если вы находитесь в важной роли (о чем вам сообщается в чате при получении роли), вы должны уведомить членов командования о своем уходе и постараться уйти в криосон, если это возможно. Space Station 14 — это игра. Не подвергайте опасности себя или других и не пренебрегайте важными делами, чтобы избежать досрочного выхода из раунда, даже если вам нужно уйти немедленно, никого не предупредив. Ролевые баны за выход из игры обычно применяются только при наличии постоянно характера покидания роли и почти всегда носят временный характер.

  "Рольхантинг" относится к ситуации, когда игрок бросает свою роль, если не получает роль антагониста.

  ## Примеры
  Допустимо:
  - Как инженер, строить бар в технических тоннелях, пока нет важных задач для инженеров.
  - Как капитан, учиться готовить у шеф-повара, пока нет важных задач, требующих вашего внимания.
  - Как ассистент, строить шаттл с материалами, предоставленными грузовым и инженерным отделами.
  - Делать короткий перерыв в своей работе в баре.
  - Получить роль антагониста и выполнить минимум, необходимый для выполнения своих задач.
  - Получить роль антагониста и приложить искренние усилия для выполнения задач, но не выполнить ни одной.
  - Получить роль антагониста и намеренно не выполнять свои задачи, но создавать уровень хаоса, аналогичный тому, который был бы при выполнении задач.

  Запрещено:
  - Как инженер, строить бар в технических тоннелях, пока на станции нет электричества.
  - Как капитан, покидать станцию, чтобы отправиться на лаваленд для охоты на существ.
  - Как атмосфреный техник, построить шаттл в начале раунда и больше не возвращаться на станцию.
  - Проводить всю смену в баре, даже если есть работа, которую должна выполнять ваша роль.
  - Покидать игру, совершать самоубийство или уходить в начале раунда, потому что вам не нравится карта или игроки в вашем отделе.
  - Получить роль антагониста и не выполнять никаких антагонистических действий.
  - Покидать игру, совершать самоубийство или уходить в начале раунда, потому что вы не получили роль антагониста.
  - Покидать игру, совершать самоубийство или позволять себя убить, потому что ядерные оперативники объявили войну, и вы хотите попытаться получить призрачную роль антагониста.
</Document>
