<Document>
  # Правило Ролевой Игры 7-1
  ##Эскалация с участием животных
  Правила эскалации в отношении животных менее строги, чем в отношении людей. Эти смягченные требования не применяются к требованиям для других людей, атакующих друг друга, даже если их конфликт напрямую связан с животным.

  Не-питомцы, такие как мыши и обезьяны, могут быть свободно убиты по любой внутриигровой причине, например, для борьбы с вредителями или для еды. Эти роли часто доступны в большом количестве как роли для призраков, поэтому удаление одного из них из раунда обычно не удаляет всех.

  Уникальные питомцы, включая, но не ограничиваясь Ианом, Алисой, Ремилией, Уолтером, Гамлетом, не могут быть свободно убиты — для этого требуется эскалация. Эти роли часто доступны только один раз за раунд, за исключением таких ролей, как Ремилия.

  Постоянное заточение животного, например, помещение мыши в растение, считается аналогичным убийству животного, поэтому должно быть оправдано внутриигровой причиной.

  Обе стороны могут эскалировать гораздо быстрее, чем если бы обе стороны были людьми. Животные часто более ограничены в максимальной силе, которую они могут использовать, по сравнению с людьми, что ограничивает негативные последствия их быстрой эскалации. Животные также обычно имеют меньше здоровья, чем люди, и ограничены в возможности получить лечение, что оправдывает их более серьезную реакцию даже на слабые атаки.

  Ни животное, ни человек не обязаны оказывать друг другу медицинскую помощь, если они оказываются в критическом состоянии. Атака до смерти, а не остановка после того, как цель оказывается в критическом состоянии, считается значительным отличием. Хотя достаточная эскалация может оправдать продолжение атак, обычно люди и питомцы не должны продолжать атаковать, оказавшись в критическом состоянии, но не-питомцы могут быть атакованы. Уничтожение тела также считается значительным шагом, поскольку оно предотвращает клонирование или реанимацию. Тот факт, что животное нанесло последний удар, приведший к критическому состоянию, не позволяет людям, сражавшимся на стороне животного, не пытаться оказать медицинскую помощь.

  Использование разумных, ненацеленных мышеловок не считается конфликтом и не требует эскалации.

  Убийство или нападение на питомцев может рассматриваться как шаг эскалации игроками, имеющими искреннюю внутриигровую связь с животным. Как правило, весь экипаж может считать себя имеющим внутриигровую связь с любыми станционными питомцами. Степень эскалации должна быть пропорциональна связи с питомцем, в дополнение к обычному требованию пропорциональности атаке. Например, нападение на Иана может рассматриваться почти так же, как нападение на члена экипажа, тогда как нападение на питомца-мышь гораздо менее серьезно. Обычные ограничения эскалации все еще применяются — вы не можете атаковать людей, которые защищались от животного, случайно напавшего на них, так же как вы не можете атаковать кого-то, кто защищался от коллеги, случайно напавшего на них.

  Экипаж может "приручить" не-питомцев, таких как мыши, и считать себя связанными с животным, если они хорошо отыгрывают приручение. Это не влияет на требование о том, должны ли другие игроки применять правила эскалации к этим животным, это только создает связь, которая может быть использована для оправдания ответной эскалации на атаки со стороны хозяина питомца. Просто сказать, что они приручили животное, недостаточно, но носить его с собой — достаточно. Степень связи пропорциональна внутриигровым действиям. Экипаж не может считать себя связанным с животными, которые обычно враждебны, такими как космические карпы или медведи.

  ## Примеры
  Допустимо:
  - Повар убивает мышей, которые заходят или приближаются к его кухне.
  - Уборщик убивает мышей, бродящих по станции.
  - Ящер убивает мышь, чтобы съесть.
  - Повар носил мышь в своей шляпе последние 10 минут, он кладет мышь на мгновение, и другой игрок убивает ее. Повар реагирует, атакуя другого игрока кулаками и отказывая ему в обслуживании до конца смены.
  - Иан был беспричинно убит. Член экипажа, видящий это, доводит убийцу до критического состояния и доставляет его в службу безопасности.
  - Гамлет заходит на кухню и начинает есть всю еду. Повар видит это и начинает размахивать ножом в сторону Гамлета. Гамлет начинает кусать повара и доводит его до критического состояния, затем продолжает есть.

  Запрещено:
  - Уборщик бросает заряженную мышеловку в Гамлета без причины.
  - Гамлет начинает кусать случайных людей, пытаясь довести их до критического состояния, без причины.
  - Член экипажа атакует службу безопасности за убийство космического карпа, которого он приручил.
  - Иан гиббает тело того, кто пытался убить другого члена экипажа
  - Гамлет атакует службу безопасности за попытку арестовать того, кто ему нравится.
</Document>
