<Document>
  # Основное Правило 10
  ##Не злоупотребляйте и не игнорируйте сообщения админов
  Админ помощь (или "ahelp") используется администраторами для общения с конкретными игроками в игре. Используйте ahelp только для ситуаций, требующих внимания администратора. Если вы игнорируете сообщения, отправленные вам через ahelp, или отключаетесь во время обращения, вас могут забанить. Если вам срочно нужно уйти во время ahelp, вы можете это сделать, но, скорее всего, вам придется продолжить обсуждение в Discord сервере проекта. Не проверяйте наличие администраторов, не будьте враждебными/агрессивными, не запрашивайте события и не спамьте. Внутриигровые методы связи с администраторами, такие как молитвы, факсы, красные телефоны и банановые телефоны, следует использовать, если проблема не требует срочного вмешательства.

  Администраторы не всегда находятся онлайн, но все обращения через ahelp автоматически перенаправляются в Discord. По разным причинам администраторы могут не ответить на ahelp, даже если они уже разобрались с ситуацией. Отсутствие ответа не обязательно означает, что ваше обращение было проигнорировано.

  ## Стоит ли писать в ahelp по поводу X?
  Вы можете написать в ahelp в любой момент, если искренне считаете, что игрок нарушает правила. Не все обращения требуют вмешательства администратора, и это нормально. Администраторы предпочитают, чтобы игроки иногда сообщали о ситуациях, которые в итоге оказываются незначительными, чем пропускали реальные проблемы из-за неуверенности или сообщали о них слишком поздно, дожидаясь конца раунда.

  Наиболее частая причина, по которой игроки не пишут в ahelp, — это боязнь "отнять время у администраторов". Однако проверка, является ли кто-то антагонистом, занимает всего несколько секунд. Если вы слишком часто пишете в ahelp, администратор предупредит вас об этом. Если вам не говорят прекратить или сократить количество обращений, значит, вы не создаете проблем.

  ## Что следует указывать в ahelp?
  Как минимум, администраторам необходимо знать, в чем заключается проблема, чтобы они могли на нее отреагировать. Не отправляйте сообщения в ahelp без указания сути вопроса или проблемы. Сообщения вроде "привет" часто считаются проверкой наличия администраторов.

  По возможности, идеальное сообщение в ahelp включает описание проблемы, а также имя персонажа или игрока, который, по вашему мнению, вызывает эту проблему.

  # Примеры
  Уместное использование ahelp:
  - сообщение о игроках, которые, по вашему мнению, нарушают правила;
  - вопросы, связанные с правилами;
  - запрос на получение временного исключения из правил под тем или иным причинам;
  - запрос на незначительный игровой элемент, например, обмен TC или создание предмета.

  Неуместное использование ahelp:
  - проверка, находится ли администратор онлайн, включая сообщения без указания сути проблемы, например "привет" или бессмысленные сообщения;
  - проявление враждебности или агрессии;
  - запросы на проведение событий;
  - спам сообщениями по одному и тому же вопросу.
</Document>
