<Document>
  # Типы ролей

  ## Экипаж / Не-антагонисты
  В большинстве раундов большинство игроков будут не-антагонистами, то есть они будут на стороне экипажа. Это стандартная роль. Если игра не сообщает вам, что вы являетесь одной из других ролей, описанных здесь, значит, вы не-антагонист. В целом, не-антагонисты должны стремиться оказывать положительное влияние на раунд.

  ## Одиночный Антагонист
  Некоторые роли предназначены для создания проблем в раунде или для не-антагонистов. Вы являетесь одиночным антагонистом только в том случае, если игра явно и четко сообщает вам об этом. Антагонисты освобождены от многих, но не всех, правил ролевой игры.

  ## Командный Антагонист
  Командные антагонисты похожи на одиночных, но в их команде есть другие антагонисты, которым они не должны мешать и которых они должны поддерживать. Вы являетесь командным антагонистом только в том случае, если игра явно и четко сообщает вам об этом.

  ## Свободный Агент
  Некоторые роли могут свободно выбирать, хотят ли они вести себя как антагонисты или как не-антагонисты, и могут менять свое решение в любой момент. Вы являетесь свободным агентом только в том случае, если игра явно и четко сообщает вам об этом. Негативное влияние на раунд свободных агентов, чаще всего, должно быть меньше, чем влияние одиночных или командных антагонистов.

  ## Фамильяр
  Фамильяры считаются не-антагонистами, но они обязаны подчиняться определенному человеку. Они должны подчиняться этому человеку, даже если это заставляет их нарушать правила ролевой игры или приводит к их смерти. Вы являетесь фамильяром только в том случае, если игра явно и четко сообщает вам об этом. Вы являетесь фамильяром только того человека, на которого указывает игра.

  ## Синтеты
  Синтеты имеют набор законов, которым они должны следовать, не нарушая основных правил. Вы являетесь синтетом только в том случае, если игра явно и четко сообщает вам об этом.
  Измененные синтеты функционально идентичны, но эта роль используется для обозначения синтетов с измененными, поврежденными или нестандартными законами, которые могут считаться опасными..
</Document>
